
                      Matar al mensajero recoge la historia real del periodista Gary Webb basándose en el libro Dark alliance escrito por él y en la novela Kill the messenger del escritor Nick Schou. Gary Webb recibió dos veces el Premio Pulitzer, la última en 1996 cuando publicó una serie de artículos en el periódico local San Jose Mercury News sobre como la CIA, en los años 80, uso dinero del tráfico de drogas para financiar a la Contra nicaragüense.
[...] Quizás el mayor problema de Matar al mensajero es que, a pesar de tratar un tema tan jugoso, con tanto potencial y tantos matices, al resultado final le falta fuerza, la trama a veces resulta inconexa y no termina de enganchar al espectador como debiera, me temo que en manos de otro director más experto podría haber sido bastante mejor. El director Michael Cuesta tiene gran experiencia dirigiendo episodios de series como Homeland o Dexter y, lo cierto, es que la película parece estar hecha para televisión.
A Jeremy Renner le toca cargar con todo el peso, por suerte es un actor solvente y versátil y su trabajo es más que satisfactorio. Nos muestra a un hombre real, con defectos, pero un gran profesional que no duda en arriesgarlo todo por dar a conocer la verdad. Rosemarie DeWitt (El amigo de mi hermana) es la sufrida esposa, Mary Elizabeth Winstead (Scott Pilgrim contra el mundo) la editora del periódico que intenta apoyarle siempre y Oliver Platt (La hija de mi mejor amigo) el director que no lo hace tanto. Además tiene un amplio elenco de grandes actores como Andy Garcia, Ray Liotta, Michael Sheen, Robert Patrick, Barry Pepper, Michal K. Williams y la española Paz Vega a los que apenas vemos en una o dos escenas.
Una historia real sorprendente para una película emocionante y comprometida que no consigue llegar más allá del thiller político.
        
            